死機待修或者被迫升級

之前係砌機list post入面都有問過：

係中央田砌既3年機，前排用用下部機freeze左，重開過load一陣又freeze，restore翻去前一個時間點都唔得，連windows都入唔番。拎去屋企附近電腦鋪幫手整過，佢話硬件驗完冇事，重裝左windows。

但翻屋企發現問題冇變，用一陣就會freeze，load到cpu 100% alt+ctrl+del 冇反應，過一陣俾你郁兩郁又停曬。醒起中央田有五年保，俾左兩舊水坐車去維修，又要等佢覆。

自己試過d ram呀唔行display卡行內顯呀果d都冇用，但發現onboard網卡會發神經一時上到網一時連接唔到（講緊未freeze果下，之後好快會freeze翻），估係motherboard死，但換卡手上應該除左SSD, HDD同張Display card之外都要換曬，spec如下:

Intel i7-4790
Gigabyte Z97-D3H
Crucial DDR3-1600 8GB x 2
Gigabyte GTX970 G1 Gaming
A-Data SSD 240GB x 2
Toshiba SATA3 3TB 7200rpm x 1
Cooler Master V550S 80+Gold
機箱就Fractal Design Define R5 (重撚到死搬到仆街）

拎完上去維修，落番鋪問下，同個sales傾計，同佢講想用番張970既話，佢話如果想上9代cpu，有得咁揀：

Intel i7-9700K
ASRock Z390 Phantom Gaming SLI/AC ATX
Corsair Vengeance LED DDR4 3200 2x8GB
加多隻Window 10

計埋就7000蚊啦....

部機我主要用來打機（買左BF5打左幾次就死啦部野），剪片執相，推緊個 Dell u2515 2k mon，有d想上4k……

我最想問既係：
1. 其實大家會唔會估到死咩？照計windows都重裝到...點解會咁....
2. 而家值唔值得上9代cpu？同用番8代既 i5-8400/8500 或者 i7-8700比較....分別大嗎？（唔會用AMD，sorry）
3. 如果想7000蚊內搞掂，應該點揀好？想有5000蚊同埋7000蚊兩個選擇（預埋可能要買新既cooler，舊果隻Noctua NH-U12s應該用唔番？機箱果d唔洗換啦？)
4. 而家係咪等緊 Nvida 2060？

謝謝！

可以考慮賣左舊果啲件
補貼新果啲
另外970已經唔多值錢
建議一換就全部換新，怕你唔換
到時張970大限到嘅時間
你又唔知邊樣野壞

4790有興趣

死hdd >ssd >gpu

我都係咁諗嘅，但又未有筆直上2080，諗住睇定啲....

放嘅就聯絡你啦

隻HDD試過唔插都係咁.....可能真係隻SSD...!?

希望有人幫我睇下執果啲

2. 而家值唔值得上9代cpu？同用番8代既 i5-8400/8500 或者 i7-8700比較....分別大嗎？（唔會用AMD，sorry）
3. 如果想7000蚊內搞掂，應該點揀好？想有5000蚊同埋7000蚊兩個選擇（預埋可能要買新既cooler，舊果隻Noctua NH-U12s應該用唔番？機箱果d唔洗換啦？)
4. 而家係咪等緊 Nvida 2060？\

2>>>8代膠水 唔洗諗
3>>>用得
Socket compatibility Intel LGA2066, LGA2011-0 & LGA2011-3 (Square ILM), LGA1156, LGA1155, LGA1151, LGA1150 & AMD AM2, AM2+, AM3, AM3+, FM1, FM2, FM2+ (backplate required), AM4 with NM-AM4-UxS

4>>> 隊爆佢上2080TI

你個問題有巴哈傻尻砌新腦都遇到
最後試到係HDD問題

我先前都遇過以為9700K問題
最後逐隻HDD SSD試
最後試到係人地隻HDD問題 柝左就無事

2060價位就

RTX 2060 DDR6 6GB NT : 13400
RTX 2060 DDR5X 6GB NT : 11600
RTX 2060 DDR6 4GB NT : 8900
RTX 2060 DDR5X 4GB NT : 7500
RTX 2060 DDR6 3GB NT: 8000 ←(WTF?)
RTX 2060 DDR5X 3GB NT: 7100

2. 我上網見9700冇左Hyper-Threading(唔識串) 啲效能好似同8700冇分別.....sosad 但冇理由上9900嫁嘛貴好多...

3. 要搵番啲parts先...

4. 我都有諗....但成六千蚊點玩....

咁都3千蚊啦

有Ｄ驚用多線程查實無乜用
或者簡單解釋下
８７００係６個人１２個腦做野
９７００Ｋ係８個人８個腦做野
某程度上８７００做野會好Ｄ，９７００Ｋ會勁Ｄ

始終最大差別就係 入面散熱

咁我甘心上9700啦

買１０６６礦卡，一張３００，一張用一個月都應該夠頂一年

如果預3K想砌好卡
一係屎D 一係去網購

因為用得盡9700K起MA都要1070或以上卡

1係A卡 1係礦卡 1係嘗試下新世界

利申:31歲大叔我係騰雞毒撚都敢去試網購,考慮下NEWEGG或者亞馬遜買卡啦

嘩而家31歲都要自稱大叔....

A卡係ATI?
礦卡....係咪要去搵礦機

咁我觀望下1070ti果d啦！Thanks!!!

A卡平極3000出頭有1070左右

礦卡就肥花

溫馨提示:A卡好0熱,同CPU一樣有多少麻煩野存在

睇唔到t

申請入group